# import random
#
# questions_base = [
#     {
#         'number': 1,
#         "question": "Что такое право?",
#         "answers": ["а) Набор правил, которые нужно соблюдать",
#                     "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей",
#                     "в) Совокупность личных прав и обязанностей каждого человека",
#                     "г) Способность делать всё, что хочется"],
#         "correct_answer": "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей"
#     },
#     {
#         'number': 2,
#         "question": "Какие права и обязанности есть у детей?",
#         "answers": ["а) Право на образование и обязанность учиться", "б) Право на игру и обязанность играть",
#                     "в) Право на свободу и обязанность быть свободным",
#                     "г) Право на собственность и обязанность уважать чужую собственность"],
#         "correct_answer": "а) Право на образование и обязанность учиться"
#     },
#     {
#         'number': 3,
#         "question": "Что такое закон и зачем он нужен?",
#         "answers": ["а) Набор правил, которые нужно соблюдать",
#                     "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей",
#                     "в) Совокупность личных прав и обязанностей каждого человека",
#                     "г) Способность делать все, что хочется"],
#         "correct_answer": "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей"
#     },
#     {
#         'number': 4,
#         "question": "Какие правила поведения в школе ты знаешь?",
#         "answers": ["а) Не бегать по коридорам\nб) Не драться", "в) Не кричать на уроках\nг) Не брать чужие вещи",
#                     "д) Не курить в школе\nе) Не приходить в школу в грязной одежде", "ж) все ответы верны"],
#         "correct_answer": "ж) все ответы верны"
#     },
#     {
#         'number': 5,
#         "question": "Что такое личная собственность и как ее нужно уважать?",
#         "answers": ["а) Личная собственность - это вещи, которые принадлежат человеку",
#                     "б) Личная собственность - это вещи, которые можно брать без разрешения",
#                     "в) Личная собственность - это вещи, которые можно использовать только в школе",
#                     "г) Личная собственность - это вещи, которые можно брать только у друзей"],
#         "correct_answer": "а) Личная собственность - это вещи, которые принадлежат человеку"
#     },
#     {
#         'number': 6,
#         "question": "Что такое кража?",
#         "answers": ["а) Кража - это когда человек берет чужие вещи без разрешения",
#                     "б) Кража - это когда человек берет чужие вещи и не возвращает их",
#                     "в) Кража - это когда человек берет чужие вещи и продает их",
#                     "г) Кража - это когда человек берет чужие вещи и использует их для себя"],
#         "correct_answer": "а) Кража - это когда человек берет чужие вещи без разрешения"
#     },
#     {
#         'number': 7,
#         "question": "Что такое договор и когда его заключают?",
#         "answers": ["а) Договор - это когда два человека договариваются о чем-то",
#                     "б) Договор - это когда два человека заключают сделку",
#                     "в) Договор - это когда два человека обещают друг другу что-то",
#                     "г) Договор - это когда два человека подписывают документ"],
#         "correct_answer": "а) Договор - это когда два человека договариваются о чем-то"
#     },
#     {
#         'number': 8,
#         "question": "Что такое уважение к старшим и почему это важно?",
#         "answers": ["а) Уважение к старшим - это когда дети слушают и уважают взрослых",
#                     "б) Уважение к старшим - это когда дети делают все, что им говорят взрослые",
#                     "в) Уважение к старшим - это когда дети не спорят со взрослыми",
#                     "г) Уважение к старшим - это когда дети не разговаривают со взрослыми"],
#         "correct_answer": "а) Уважение к старшим - это когда дети слушают и уважают взрослых"
#     },
#     {
#         'number': 9,
#         "question": "Что такое честность и почему это важно?",
#         "answers": ["а) Честность - это когда человек говорит правду",
#                     "б) Честность - это когда человек не обманывает других",
#                     "в) Честность - это когда человек не скрывает свои ошибки",
#                     "г) Честность - это когда человек не скрывает свои чувства"],
#         "correct_answer": "б) Честность - это когда человек не обманывает других"
#     },
#     {
#         'number': 10,
#         "question": "Что такое ответственность?",
#         "answers": ["а) Ответственность - это когда человек отвечает за свои поступки",
#                     "б) Ответственность - это когда человек выполняет свои обязанности",
#                     "в) Ответственность - это когда человек не нарушает правила",
#                     "г) Ответственность - это когда человек не делает ошибок"],
#         "correct_answer": "а) Ответственность - это когда человек отвечает за свои поступки"
#     },
#     {
#         'number': 11,
#         "question": "Что такое право?",
#         "answers": ["а) Набор правил, которые нужно соблюдать",
#                     "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей",
#                     "в) Совокупность личных прав и обязанностей каждого человека",
#                     "г) Способность делать все, что хочется"],
#         "correct_answer": "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей"
#     },
#     {
#         'number': 12,
#         "question": "Какие права и обязанности есть у детей?",
#         "answers": ["а) Право на образование и обязанность учиться", "б) Право на игру и обязанность играть",
#                     "в) Право на свободу и обязанность быть свободным",
#                     "г) Право на собственность и обязанность уважать чужую собственность"],
#         "correct_answer": "а) Право на образование и обязанность учиться"
#     },
#     {
#         'number': 13,
#         "question": "Что такое закон?",
#         "answers": ["а) Набор правил, которые нужно соблюдать",
#                     "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей",
#                     "в) Совокупность личных прав и обязанностей каждого человека",
#                     "г) Способность делать все, что хочется"],
#         "correct_answer": "б) Система законов и правил, которые регулируют поведение людей"
#     },
#     {
#         'number': 14,
#         "question": "Какие правила поведения в школе ты знаешь?",
#         "answers": ["а) Не бегать по коридорам\nб) Не драться", "в) Не кричать на уроках\nг) Не брать чужие вещи",
#                     "д) Не курить в школе\nе) Не приходить в школу в грязной одежде", "ж) все ответы верны"],
#         "correct_answer": "ж) все ответы верны"
#     },
#     {
#         'number': 15,
#         "question": "Что такое личная собственность?",
#         "answers": ["а) Личная собственность - это вещи, которые принадлежат человеку",
#                     "б) Личная собственность - это вещи, которые можно брать без разрешения",
#                     "в) Личная собственность - это вещи, которые можно использовать только в школе",
#                     "г) Личная собственность - это вещи, которые можно брать только у друзей"],
#         "correct_answer": "а) Личная собственность - это вещи, которые принадлежат "
#     },
#     {
#         'number': 16,
#         "question": "Что такое кража и почему это плохо?",
#         "answers": ["а) Кража - это когда человек берет чужие вещи без разрешения",
#                     "б) Кража - это когда человек берет чужие вещи и не возвращает их",
#                     "в) Кража - это когда человек берет чужие вещи и продает их",
#                     "г) Кража - это когда человек берет чужие вещи и использует их для себя"],
#         "correct_answer": "а) Кража - это когда человек берет чужие вещи без разрешения"
#     },
#     {
#         'number': 17,
#         "question": "Что такое договор и когда его заключают?",
#         "answers": ["а) Договор - это когда два человека договариваются о чем-то",
#                     "б) Договор - это когда два человека заключают сделку",
#                     "в) Договор - это когда два человека обещают друг другу что-то",
#                     "г) Договор - это когда два человека подписывают документ"],
#         "correct_answer": "а) Договор - это когда два человека договариваются о чем-то"
#     },
#     {
#         'number': 18,
#         "question": "Что такое уважение к старшим и почему это важно?",
#         "answers": ["а) Уважение к старшим - это когда дети слушают и уважают взрослых",
#                     "б) Уважение к старшим - это когда дети делают все, что им говорят взрослые",
#                     "в) Уважение к старшим - это когда дети не спорят со взрослыми",
#                     "г) Уважение к старшим - это когда дети не разговаривают со взрослыми"],
#         "correct_answer": "а) Уважение к старшим - это когда дети слушают и уважают взрослых"
#     },
#     {
#         'number': 19,
#         "question": "Что такое честность?",
#         "answers": ["а) Честность - это когда человек говорит правду",
#                     "б) Честность - это когда человек не обманывает других",
#                     "в) Честность - это когда человек не скрывает свои ошибки",
#                     "г) Честность - это когда человек не скрывает свои чувства"],
#         "correct_answer": "б) Честность - это когда человек не обманывает других"
#     },
#     {
#         'number': 20,
#         "question": "Что такое ответственность?",
#         "answers": ["а) Ответственность - это когда человек отвечает за свои поступки",
#                     "б) Ответственность - это когда человек выполняет свои обязанности",
#                     "в) Ответственность - это когда человек не нарушает правила",
#                     "г) Ответственность - это когда человек не делает ошибок"],
#         "correct_answer": "а) Ответственность - это когда человек отвечает за свои поступки"
#     },
#     {
#         'number': 21,
#         "question": "Что такое право?",
#         "answers": ["А) Система правил, регулирующих поведение людей", "Б) Набор законов, установленных государством",
#                     "В) Совокупность моральных норм и ценностей", "Г) Кодекс поведения, принятый обществом"],
#         "correct_answer": "А) Система правил, регулирующих поведение людей"
#     },
#     {
#         'number': 22,
#         "question": "Какие основные отрасли права существуют?",
#         "answers": ["А) Гражданское право\nБ) Уголовное право", "В) Административное право\nГ) Семейное право",
#                     "Д) Трудовое право\nЕ) Экологическое право", "Ж) Все ответы верны"],
#         "correct_answer": "Ж) Все ответы верны"
#     },
#     {
#         'number': 23,
#         "question": "Что такое Конституция?",
#         "answers": ["А) Основной закон государства", "Б) Кодекс поведения граждан", "В) Свод правил для чиновников",
#                     "Г) Устав политической партии"],
#         "correct_answer": "А) Основной закон государства"
#     },
#     {
#         'number': 24,
#         "question": "Какие права и свободы гарантированы Конституцией РФ?",
#         "answers": ["А) Право на жизнь\nБ) Право на свободу слова",
#                     "В) Право на образование\nГ) Право на свободу передвижения",
#                     "Д) Право на труд\nЕ) Право на охрану здоровья", "Ж) Все ответы верны"],
#         "correct_answer": "Ж) Все ответы верны"
#     },
#     {
#         'number': 25,
#         "question": "Что такое гражданство?",
#         "answers": ["А) Статус гражданина определенного государства", "Б) Наличие паспорта гражданина",
#                     "В) Право на участие в выборах", "Г) Наличие гражданских прав и обязанностей"],
#         "correct_answer": "А) Статус гражданина определенного государства"
#     },
#     {
#         'number': 26,
#         "question": "Что такое юридическая ответственность?",
#         "answers": ["А) Обязанность лица нести наказание за совершенное правонарушение",
#                     "Б) Возможность гражданина обратиться в суд",
#                     "В) Обязанность государства защищать права и свободы граждан",
#                     "Г) Система наказаний за нарушение законов"],
#         "correct_answer": "А) Обязанность лица нести наказание за совершенное правонарушение"
#     },
#     {
#         'number': 27,
#         "question": "Что такое административное правонарушение? (Укажите НЕВЕРНЫЙ ответ)",
#         "answers": ["А) Нарушение правил дорожного движения", "Б) Нарушение общественного порядка",
#                     "В) Нарушение трудовой дисциплины", "Г) Нарушение правил пожарной безопасности"],
#         "correct_answer": "В) Нарушение трудовой дисциплины"
#     },
#     {
#         'number': 28,
#         "question": "Что такое уголовное преступление?",
#         "answers": ["А) Нарушение уголовного кодекса\nБ) Насилие над личностью", "В) Кража\nГ) Убийство",
#                     "Д) Мошенничество", "Е) Все ответы верны"],
#         "correct_answer": "Е) Все ответы верны"
#     },
#     {
#         'number': 29,
#         "question": "Что такое гражданский процесс?",
#         "answers": ["А) Разбирательство в суде по гражданским делам", "Б) Разбирательство в суде по уголовным делам",
#                     "В) Разбирательство в суде по административным делам",
#                     "Г) Разбирательство в суде по трудовым спорам"],
#         "correct_answer": "А) Разбирательство в суде по гражданским делам"
#     },
#     {
#         'number': 30,
#         "question": "Что такое трудовое право?",
#         "answers": ["А) Совокупность норм, регулирующих трудовые отношения",
#                     "Б) Совокупность норм, регулирующих отношения между работодателем и работником",
#                     "В) Совокупность норм, регулирующих отношения между работником и государством",
#                     "Г) Все ответы верны"],
#         "correct_answer": "Г) Все ответы верны"
#     }
# ]
#
# first_category = questions_base[0:10]
# second_category = questions_base[10:20]
# third_category = questions_base[20:30]
#
#
# def generate_quiz(questions_input, num_questions=10):
#     """
#     Генерирует случайные вопросы для викторины.
#     Args:
#     - questions (list): Список словарей с вопросами.
#     - num_questions (int): Количество вопросов для выборки. По умолчанию 10.
#     Returns:
#     - list: Список словарей с выбранными вопросами.
#     """
#     return random.sample(questions_input, num_questions)
#
#
# # Пример использования функции для генерации вопросов
# # При вызове этой функции каждому пользователю будет сгенерирован свой список вопросов
# questions = generate_quiz(questions_base, num_questions=10)
